@ΑΙΩΝ Ε'. - ΕΚ ΤΩΝ ΥΠΟΜΝΗΣΤΙΚΩΝ ΕΙΣ ΤΟΥΣ ΨΑΛΜΟΥΣ - ΤΟΜΟΣ 84 {p 345}

ΤΟΜΟΣ 84

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ 
*Παραβολή τόμων καί σελίδων παλαιάς καί νέας εκδόσεως.  13.
Μέθοδος Θεοδωρήτου έκ τών υπομνηστικών αυτού, πώς συνέστη τό ψαλτήριον, καί πώς οί ψαλμοί εξετέθησαν καί τίνα εισί τά μνημονευόμενα έν ταίς Γραφαίς βιβλία ώς όντα, ούχ ευρισκόμενα δέ, καί τίνα εισί τά έν τώ τέλει τώ Δαυίδ πραχθέντα,καί τίνες ηρμήνευσαν τό ψαλτήριον, καί πόσοι καί πότε  20.
Περί τής εκθέσεως τών ψαλμών.  25.
Τίνα εισί τά τώ Δαυίδ πρός τώ τέλει πραχθέντα καί είς αυτόν θαύματος άξια.  25.
Ερμηνεία τού διαψάλματος.  28.
Τίνες ηρμήνευσαν τό ψαλτήριον καί πόσοι καί πότε.  28.
Τίνα εισί τά μνημονευόμενα βιβλία,ούχ ευρισκόμενα δέ.  32.
Τεμάχιον έκ λόγου<< Εγένετο δέ ό ιδρώς αυτού ωσεί θρόμβοι αίματος>>.   32.
Εγκώμιον είς τήν γέννησιν τού εντίμου καί ενδόξου πρηφήτου καί προδρόμου βαπτιστού Ιωάννου.  33.
Θεοδωρήτου έκ τών Ε'.λόγων είς τόν έν αγίοις Ιωάννην τόν Χρυσόστομου,(δυστυχώς μή σωζομένβν.Μνημονεύει δέ αυτών ό ιερός Φώτιος έν τή βιβλιοθήκη Κώδ.ΣΟΓ'.)48-64.
Θεοδωρήτου πενταλόγιον περί ενανθρωπήσεως.   65.
* Ιστορική πραγματεία περί Θεοδωρήτου καί τών συγγραμάτων αυτού λατινιστί.   89.
*Πίναξ ελληνικός ή γλωσσάριον Θεοδωρήτου.   865.
*Πίναξ σχημάτων λατινιστί.   1173.
*Πίναξ αναλυτικός είς τά άπαντα Θεοδωρήτου λατινιστί.  1185.
*Πίναξ τών έν τώ ογδοηκοστώ τετάρτω τόμω περιεχομένων λατινιστί.  1281.
Τέλος τών έν τώ ογδοηκοστώ τετάρτω τόμω.

ΒΑΣΙΛΕΙΟΣ ΕΠΙΣΚΟΠΟΣ ΣΕΛΕΥΚΕΙΑΣ
(;+ 458 Μ.Χ.)

ΒΑΣΙΛΕΙΟΥ ΕΠΙΣΚΟΠΟΥ ΣΕΛΕΥΚΕΙΑΣ ΤΑ ΣΩΖΟΜΕΝΑ ΠΑΝΤΑ 

ΤΟΜΟΣ 85

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
*Σημειώσεις περί αυτού λατινιστί.          9.

ΛΟΓΟΙ
Α'. Είς τό, << Έν αρχή εποιήσεν ο Θεός τόν ουρανόν καί τήν γήν >>.   28.
Β'. Είς τόν Αδάμ.   37.
Γ'. Είς τόν αυτόν Αδάμ.   43.
Δ'. Είς τόν Κάϊν καί Άβελ    61.
Ε'. Είς τόν Νώε.   76.
ΣΤ'. Είς τόν αυτόν Νώε.   84.

(ΚΛΕΙΣ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑΣ κτλ.)   44.
                 



